華碩雲端撤出中國 上海機房5月停止

中國《網路安全法》上路，華碩（2357）集團的華碩雲端ASUS WebStorage網路儲存空間服務也傳出5月1日停止上海機房服務，3月1日起先停止資料上傳，之後只能下載。華碩雲端總經理吳漢章表示，中國網路服務競爭激烈，法規緊縮決停止上海機房，未來還有3機房提供全球客戶服務，影響有限。

中國法令限縮是主因
中國法令要求網路資訊服務業者在中國營運，用戶資料必須存儲在中國境內，並配合技術監管，除蘋果已將iCloud營運權委託雲上貴州營運，也傳出華碩雲端在中國的服務將於5月1日起停止。
對此吳漢章證實表示，政府新法令出爐，外資企業提供網路資訊服務能做的有限，所以決將上海機房移出，已提前預告用戶給予半年時間將資料備份或移轉，若消費者仍願使用華碩雲端服務，可聯繫客服更改設定連到其他區域機房使用，中國用戶約佔總用戶10%。
吳漢章坦言，中國法令限縮是退出主因，其次是消費市場競爭激烈，中國互聯網對手眾多，評估後決終止，而全球機房中心也從原4處縮減為3處。

牙石都唔奶共，逐漸減少依靠支那
但HTC就繼續奶，仲奶到雪雪聲

咩野競爭激烈呀, 大陸本身既雲端都死得8899, 根本係俾大陸政策搞死晒

官方支持嘅雲端未點都唔死囉，乜嘢百度、屎為、360呢啲監控喉舌未無事囉，唔肯奶袋底嘅騰訊都俾支共追住嚟屌啦
但最令人無奈嘅係明明屎為係支共用嚟監控嘅喉舌，但竟然有仲有咁多在港支那人支持，真係令人唏噓

下次買牙石機

可以做share既早兩三年已經死剩百度，只係可以做自己backup既仲有